msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: jupyterlab\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: jupyterlab\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 409874\n"
"X-Crowdin-Language: ko\n"
"X-Crowdin-File: /main/extensions/nbdime/locale/nbdime.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 242\n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko_KR\n"
"PO-Revision-Date: 2024-10-19 02:12\n"

#: /packages/labextension/schema/plugin.json:/description
msgctxt "schema"
msgid "Settings for the nbdime extension."
msgstr "nbdtime 확장프로그램 설정"

#: /packages/labextension/schema/plugin.json:/jupyter.lab.setting-icon-label
msgctxt "settings"
msgid "Nbdime"
msgstr "Nbdime"

#: /packages/labextension/schema/plugin.json:/properties/hideUnchanged/description
msgctxt "settings"
msgid "Whether unchanged cells should be hidden by default."
msgstr "변경되지 않은 셀 숨기기를 기본값으로 설정"

#: /packages/labextension/schema/plugin.json:/properties/hideUnchanged/title
msgctxt "settings"
msgid "Hide Unchanged Cells"
msgstr "변경되지 않은 셀 숨기기"

#: /packages/labextension/schema/plugin.json:/title
msgctxt "schema"
msgid "Nbdime"
msgstr "Nbdime"

#: packages/labextension/src/actions.ts:32
msgid "Diff: %1 ↔ %2"
msgstr "Diff: %1 ↔ %2"

#: packages/labextension/src/actions.ts:33
msgid "Local: '%1'\n"
"Remote: '%2'"
msgstr "로컬: '%1'\n"
"리모트: '%2'"

#: packages/labextension/src/actions.ts:54
msgid "Checkpoint"
msgstr "체크포인트"

#: packages/labextension/src/actions.ts:58
msgid "Diff checkpoint: %1"
msgstr "Diff 체크포인트: %1"

#: packages/labextension/src/actions.ts:59
msgid "Local: latest checkpoint\n"
"Remote: '%1'"
msgstr "로컬: 최근 체크포인트\n"
"리모트: '%1'"

#: packages/labextension/src/actions.ts:84
msgid "Diff git: %1"
msgstr "Diff git: %1"

#: packages/labextension/src/actions.ts:85
msgid "Local: git HEAD\n"
"Remote: '%1'"
msgstr "로컬: git HEAD\n"
"리모트: '%1'"

#: packages/labextension/src/plugin.ts:126
msgid "Unable to query nbdime API. Is the server extension enabled?"
msgstr "nbdime API의 쿼리할 수 없음. 서버 확장 프로그램이 활성화 되어 있나요?"

#: packages/labextension/src/plugin.ts:204
msgid "Notebook diff"
msgstr "노트북 diff"

#: packages/labextension/src/plugin.ts:205
msgid "Display nbdiff between two notebooks"
msgstr "두 노트북간의 nbdiff를 표시"

#: packages/labextension/src/plugin.ts:230
msgid "Notebook checkpoint diff"
msgstr "노트북 체크포인트 diff"

#: packages/labextension/src/plugin.ts:232
msgid "Display nbdiff from checkpoint to currently saved version"
msgstr "현재 저장된 버전과 체크포인트 간의 nbdiff 표시"

#: packages/labextension/src/plugin.ts:257
msgid "Notebook Git diff"
msgstr "노트북 Git diff"

#: packages/labextension/src/plugin.ts:259
msgid "Display nbdiff from git HEAD to currently saved version"
msgstr "현재 저장된 버전과 git HEAD 간의 nbdiff 표시"

#: packages/labextension/src/widget.ts:129 packages/nbdime/src/merge/widget/metadata.ts:55
msgid "Notebook metadata changed"
msgstr "노트북 메타데이터 변경됨"

#: packages/labextension/src/widget.ts:153
msgid "Failed to fetch diff: %1"
msgstr "diff 가져오기 실패: %1"

#: packages/labextension/src/widget.ts:255
msgid "Hide unchanged cells"
msgstr "변경되지 않은 셀 숨기기"

#: packages/labextension/src/widget.ts:257
msgid "Export diff"
msgstr "diff 내보내기"

#: packages/nbdime/src/common/mergeview.ts:1485
msgid "(…$ unchanged lines…)"
msgstr "(…$ 변경 없는 라인…)"

#: packages/nbdime/src/common/mergeview.ts:1517 packages/nbdime/src/common/mergeview.ts:1549
msgid "Value missing"
msgstr "값이 없음"

#: packages/nbdime/src/common/mergeview.ts:739
msgid "Toggle locked scrolling"
msgstr "스크롤 잠금 토글"

#: packages/nbdime/src/diff/widget/cell.ts:222 packages/nbdime/src/merge/widget/cell.ts:382 packages/nbdime/src/merge/widget/cell.ts:399
msgid "Outputs changed"
msgstr "출력 변경됨"

#: packages/nbdime/src/diff/widget/cell.ts:223 packages/nbdime/src/merge/widget/cell.ts:383
msgid "Outputs unchanged"
msgstr "출력 변경 없음"

#: packages/nbdime/src/diff/widget/output.ts:128
msgid "Output added"
msgstr "출력 추가됨"

#: packages/nbdime/src/diff/widget/output.ts:137
msgid "Output deleted"
msgstr "출력 삭제됨"

#: packages/nbdime/src/diff/widget/output.ts:268
msgid "Render"
msgstr "렌더링"

#: packages/nbdime/src/diff/widget/output.ts:268
msgid "Show source"
msgstr "소스 보기"

#: packages/nbdime/src/diff/widget/output.ts:281
msgid "Trust"
msgstr "신뢰"

#: packages/nbdime/src/merge/widget/cell.ts:195
msgid "Cell added locally"
msgstr "로컬에서 셀 추가됨"

#: packages/nbdime/src/merge/widget/cell.ts:196
msgid "Cell deleted locally"
msgstr "로컬에서 셀 삭제됨"

#: packages/nbdime/src/merge/widget/cell.ts:199
msgid "Cell added remotely"
msgstr "리모트에서 셀 추가됨"

#: packages/nbdime/src/merge/widget/cell.ts:200
msgid "Cell deleted remotely"
msgstr "리모트에서 셀 삭제됨"

#: packages/nbdime/src/merge/widget/cell.ts:230
msgid "Deleted on both sides"
msgstr "양쪽에 삭제됨"

#: packages/nbdime/src/merge/widget/cell.ts:233
msgid "Added on both sides"
msgstr "양쪽에 추가됨"

#: packages/nbdime/src/merge/widget/cell.ts:264
msgid "Execution count will be cleared."
msgstr "실행 카운트가 지워집니다."

#: packages/nbdime/src/merge/widget/cell.ts:272
msgid "Cell has conflicting IDs! Use a text editor to edit the value (base value kept)."
msgstr "셀이 충돌하는 ID가 있음! 텍스트 에디터로 값을 편집하십시오. (기본 값은 보관됨)"

#: packages/nbdime/src/merge/widget/cell.ts:349
msgid "Metadata changed"
msgstr "메타데이터 변경됨"

#: packages/nbdime/src/merge/widget/cell.ts:381
msgid "Outputs conflicted"
msgstr "출력이 충돌됨"

#: packages/nbdime/src/merge/widget/cell.ts:404
msgid "Mark resolved"
msgstr "해결됨으로 표시"

#: packages/nbdime/src/merge/widget/cell.ts:446
msgid "Clear outputs"
msgstr "출력 지우기"

#: packages/nbdime/src/merge/widget/cell.ts:468
msgid "Delete cell"
msgstr "셀 삭제"

#: packages/nbdime/src/merge/widget/dragdrop.ts:95
msgid "Conflicting cell operations"
msgstr "셀 연산 충돌"

#: packages/nbdime/src/merge/widget/dragdrop.ts:97
msgid "Resolve Conflict"
msgstr "충돌 해결"

#: packages/nbdime/src/merge/widget/metadata.ts:55
msgid "Notebook metadata unchanged"
msgstr "노트북 메타데이터 변경 없음"

#: packages/nbdime/src/merge/widget/notebook.ts:239
msgid "Clear all cell outputs"
msgstr "모든 셀 출력을 지우기"

#: packages/nbdime/src/merge/widget/notebook.ts:244
msgid "Clear conflicted cell outputs"
msgstr "충돌된 셀 출력을 지우기"

